鄭立：社會的既得利益者，請學習撒旦先生 (畀收割撚睇)

//「龍珠」故事裡，一開始的撒旦先生，看起來只是個庸人，他充滿著缺點，他贏的冠軍獎金也是假的，只是人造人 18 號和他打假比賽，把冠軍讓給他，人造人 18 號只要錢。這時候的撒旦先生，看起來就只是個自私的既得利益者，而不能算是一個英雄。

後來，在地球的危機解除之後，他收割了拯救地球的光環，變成全人類都認識的英雄，獲得了很大的名聲以及大量的金錢。然後他卻把這些錢，秘密的交給了那些戰士們。

他知道自己能拿到錢，他就專心的去拿錢，然後把錢給需要的人；他願意做公關，就專心的做公關，使做事的人不用被公關問題纏擾；他是個說謊的人，因為戰鬥不是他打贏的；但他不介意說謊，只因為這對大家都更好。撒旦先生不是戰場上的強者，卻是社會上的強者，幫這些不方便表露身份的戰士們，處理了一切陽光下的問題。

他不會說，把錢課給他是因為支持他，就覺得錢是自己的，可以拿錢去操控人。他非常明白這些錢是戰士贏回來的，只是市民不認識戰士，只認識有名聲的人，只懂課金給他，他就把錢無條件的給真正的功臣，他深知這是別人的錢，他只是一個很方便的吸金機器而已。

別以為這個白手套誰都能當，想想，難道撒旦先生不能覺得「就算戰鬥是你們打的，可是名聲是我用 2、30 年去建立的，這些錢市民指名課給我，就是我的」嗎？這也不是沒道理，可是他沒有這樣想，他沒有因為自己法律上拿著那些錢，便拿出一堆藉口，死都不把錢發出來。他知道這些人需要錢，不能讓這些戰士捱餓、貧困，過沒尊嚴的生活，就直接坦率的用自己的名義收下來，然後再私底下捐出去。

市民大眾不知道那麼多事情，只因為撒旦先生可信而有名，就課金給撒旦先生，而不懂課給真正的戰士們。還好撒旦先生作為既得利益者，卻非常樂意把這些利益，用在令社會變得更公平之上。雖然撒旦先生是個說謊的人，但同時也是個高貴的人。

故事主角孫悟空也是高貴的人，不過他比較直白，以自己的性命相搏，幫地球抵抗強敵，不索求任何對物質或者名利的報酬。一個不求名利、只幫大家解決問題的聖人，這是一種容易理解的高貴與純樸勇敢，雖然他年紀並不小，可是形態上是少年英雄的典範。

撒旦先生的善良卻完全相反，他一早表現出他如常人般好名利、自大、貪心、懦弱，但從他後來的行為來看，他是完全克服了自己的欲求，也願意將獲取的私利給有需要的人。撒旦先生高貴，在於他有效的使用其世俗名利，他比較複雜，但也絕對是另一種英雄。

孫悟空是不懂恐懼，淡泊名利；撒旦先生卻是克服恐懼，善用名利；你叫撒旦先生去打外星人，只會變成炮灰；你去叫孫悟空處理課金問題，也不會有好結果。他們都做不了對方的崗位，但他們有做好了自己的崗位，兩者可謂缺一不可，當英雄並不是只有一種方法。//

推1

推2

推3

推4

推5

推6

推7

推8

推9

推10

推11

推12

啲錢用曬喺連登插旗叫散水

推13

推14

推15

推16

推17

畀 612 基金睇

幫手推出去

推18

推19

推20

推21

推22

推23

推24

推25

幫戰士手推推吖

推26

推27

推28

推29

推30

推31

推32

推33

推34

推35

可能喺連登本來就唔多理班販民都可能喺好多打手

推36

推37

推38

推39

推40

推41

推42

推43

班泛民打手又要衝出來護主了

推44

推45

推46

推47

推48

鄭立係熱狗

大家都係熱狗

你都係熱狗

鄭立一定收左共產黨錢

推49

共產黨都係熱狗

推50

推51

推52

推53

推54

不分化除左熱狗

推55

推56

推57

不分化都係熱狗

推58

推59

推60

撒旦先生都係熱狗

學生一定喺熱狗

推61

推62

推63

最尾果段有D起雞皮...

認同宗旨，但莊子掌握世界科技，應該係世界首富。

仲捉唔到你隻熱狗?

推64

推65

好文共賞

推66